---
title: "[活動筆記]測試即學習"
date: 2017/05/19 14:03:01
tag:
  - Testing
---
## 應該知道的事:
- 報名資訊(已結束)
[Agile Meetup 2017/05 (2): 測試即學習](http://www.accupass.com/go/testingislearning)

- 這裡不講TDD,沒有程式 

## 流程
讀這篇文章的人，或許可以找一位朋友來作相同的流程練習

1. 一張不明所以的圖片當作受測對象，任意發散的詢問測試問題
2. 分類所有的問題為WHY、HOW、WHAT
3. 畫出Golden Circle，核心是WHY
4. 透過WHY揭露受測對象圖片的本質(TAROT)，收斂測試範圍
5. 重新詢問測試問題，儘可能的發散
6. 所有人交流自已看到可能的測試問題
7. 重複5~6步，有意識的去覺察自已的感覺
	- 別人注意到的問題你為什麼沒發現？
	- 別人如何發現問題？
	- 你有沒有辦法發現相同的問題(殊途同歸)？


## 測試的概念
	
1. 受測者
2. 問題
3. 答案
4. 預期的結果(test oracles)

![](https://i.imgur.com/Qy8F4Vw.png)

## 問題的核心 Know Your Mission(KNW)

1. WHY ? 
	本次分享的重點，如何了解、探索、學習產品的知識，給客戶的價值等… 。
2. HOW ? => 如何作到？
3. WHAT ? => 產生測試項目
4. TEST ? => 執行測試，回饋並且回到第一步Loop。

## 應該觀注的資訊 information is learning
1. Customer
2. Product
3. Project
4. Mission

透過WHY的詰問，了解你的任務(Know Your Mission) 
學習到受測對象的本質，排除不必要的測試發想。
收斂了測試範圍，決定了測試方向。

## 探索測試
1. 儘可能的發散
2. 摹仿別人看事情的角度
3. 有意識的學習(mindful learning)	
	- 記錄
	- 總結
	- 歸納問題的核心
	- 給它起一個名字(沒有專有名詞的話)
	- 有意識的逃離第一印象
	- 小心不經意的盲區(inattentional blindness)
	- 數量 X 練習 X 思考 X 學習 = 提昇

## 回饋
1. 刻意練習 vs 有意識的練習，類似的東西，但是沒有具體的方法
2. 課程中提到的[影片](https://www.ted.com/talks/simon_sinek_how_great_leaders_inspire_action?language=zh-tw)




(fin)